+++
description = "Установить дополнения для GIMP"
url = "/download/help"
title = "Документация"
#layout = "page"
type = "page"
summary = "Скачать официальное руководство по GIMP в виде инсталлятора или файла PDF."
+++

Для GIMP написано полное руководство пользователя, которое содержит как обширный вводный материал для начинающих, знакомящий с основами работы в программе, так и разнообразный справочный материал, необходимый для понимания принципов работы с растровой графикой.

Документирование программы является отдельным проектом, поэтому скачивается руководство пользователя тоже отдельно от программы. Онлайновая локализованная версия руководства автоматически обновляется на сайте проекта каждую ночь. На этом же сайте вы можете скачать официальные и неофициальные сборки документации в HTML и PDF.
